視光同放射會點揀？

視光好似晉升機會無乜，但係可以創業.而放射就一定做死一世醫院，相對穩定.巴絲會點揀

放射

視光

放射好快有東華學生爭飯食

fusion
創業做 放射視光
專醫眼癌
到時全球得你識做
又可以創業 收入又穩定

你考撚到廿八分先講啦 你話做就做咩

最實際就係呢個留言，考到你就識揀啦

點知樓主到時放榜開post:

讀含大定能大好

含大有女食 但之後無得升職；
能大有免費書讀 唔使交學費 求學時期返part time 收入穩定

Sorry 我quit U rejupas 入撚硬

原本讀咩

點解唔讀物理/職業治療？

夠分5寶都入依個

28分？
Asso仔12分都升到啦
使考dse

梗係視光

嗰時覺得係興趣，依家就覺得唔扺

冇bio食唔中weighting

老老實實就睇興趣 同埋視光讀5年 你都已經比其他人用多1年
我係你就會放射

前途呢 放射係咪一定跟point跳？視光升到senior大概可以到幾多人工？

東大有得讀嘅通通唔讀

放射粗重工夫

我都想知升到senior有機多 個個都只係提fg

夠分唔好入放射
份工好低賤
唔好浪費自己材能

跟政府頂盡4萬幾
但出去做可以上到6萬(好似)，未計你玩卷同自己開業。
出路都多嘅，摺啲咪做政府或者ngo同視光中心

完全同意
Pher喺醫院嘅status真係好撚低

你既然都quit u咁多時間 點解dse唔考埋bio直接搏入opt

畢業出黎牌都冇 點爭啊？

樓主係咪year1

三寶本身只係文憑職系
係HA架構上已經要比學位職系既言語治療師/社工/EO食住
仲未計醫生個d

得返半年左右，自問冇能力新修科bio上到level 5 or above

咩叫食住

係

係HA 架構，得醫生先係玩撚哂

我都係year1想quit u入醫療科

我都係 你pharm要讀幾多年？

4年 你唔係好中意engine架咩

讀落有啲唔甘心 你真係唔讀llb Pharm 驚唔驚冇工開

咁30分入engine又真係有d浪費 到時先算 我想讀返自己真係有興趣嘅野instead of llb

加油呀巴打 你打算幾時quit?

thx 應該今個月內 你想入邊科

me b5 30 engine

交咗學費點解唔讀埋呢個sem 應該埋土opt,仲諗緊好唔好

未交學費其實

巴打year幾？

唔追你咩

雷射眼

無喎 不過應該quit u果陣都要比返

巴打後悔了?

2 la diu

cs = it9

neoi neoi: your major?
me: cs
neoi neoi: oh...

neoi neoi: your major?
me: physio
neoi neoi: wow

其實唔洗介意光環呢家野嘅 當初因為光環揀左宜家呢科 好撚後悔

你知唔知opt=視光

再唔係出去讀，我自己都諗住去澳洲洗底讀完翻離註冊

咪一鳩樣.jpg

中學冇讀Bio有得自修報dse咩？

都上到u
連分析小小問題都唔識
轉科你咪又係死

Sor我講得唔清楚 係ot pt

哇屌你真係好撚柒鳩型呀屌你個閪

自修生可否參加香港中學文憑考試的實驗科目，例如生物或化學科?

自修生擬報考需要實驗室或工場設備之科目(即生物、化學、物理、綜合科學、組合科學或科技與生活)，須證明以往曾應考該科目之香港中學文憑考試，或在相等之公開考試中應考該科目，然該條款並不適用於設計與應用科技科。

以前條女讀放射
人工

眼鏡佬遲收工
放射佬有得揀更

見到做得耐放射嘅識員都有嚴重脫髮，其實係咪關事呢

唔排除有d 位真係好大輻射

+1

2個返工都悶到on9 不了

絲打讀llb？點解後悔

我有撚 唔太有興趣 and i am a poor j

唔好咁講
當年都係同樓主一樣science quit u rejupas再讀allied health
jupas夠分al都廢事再考過

加油呀！之前都有諗過llb 最後無揀 一直以為你係絲打😂😂

一定係放射，移民全世界都要

多謝ching 咁你宜家讀咩

要對痴線佬 不了

有咩工唔悶

做雞俾人屌
好似係

巴打不如邊讀邊諗啦 唔好咁快quit住，可能會諗得清楚啲 如果依家quit，你都係有大半年時間唔知做咩㗎喎

無你就收嗲啦 唔撚輪到你做呀

我其實plan好嗮個gap year喇應該會比留係度讀law充實 都多謝巴打嘅意見

師兄讀咩？

天才

遲早追著你嚟開

視光啦
而家開眼鏡鋪真頭發達
做員工fg 人工都好和味

你on9? 我講緊視光同放射,你就係到串柒柒 依家我無bio都夠分入opt/rd,得唔撚得？

好酸喎巴打

如果以收分嚟講, 香港視光係好抵讀, 外國係神科嚟
做嘢另計

巴打 放射唔係吹緊飽和咩

眼科視光

利申:讀緊

巴打邊一年入?

唔答，驚自爆

of course 視光 放射你唔驚早死?

law同視光你會點揀?

兩個都不了

係咪真名上連登先

唔通ching你又叫ah hei咩

你決定要讀medic?

屌啦都唔夠分 讀pharm（應該）

pharm同medic性質差好遠喎, 你有無諗清楚, 定夠分求其入

我有考慮清楚架

視光同放射都好
唔好揀化驗就得

點解呀巴打

化驗唔差呀

pharm預左失業，請有心理準備要轉行

文科仔讀得掂?

起薪已經四皮
打眼鏡舖工升都係五萬最多六萬
但如果去到眼科醫院 大診所 連鎖店
做到管理層人工又唔止
都係睇你升唔升到上去

放射正常人pher 1 已經係盡頭
SR位可遇不可求

東大物理治療

唔好咁傻
就算你有幾鐘意呢科都好
去到搵工個下你就會發現興趣唔可以當飯食
讀得咁辛苦你又會唔捨得轉行
最後只會變失業廢青
如果你有信心爆4同埋個人好sociable 就當我冇講過啦

但係pharm同sociable有咩關係 容易r到job?

其實行行都要 所有好工一定係靠關係拎

視光
放射會短命

樓主係咪best 5 32分讀hku science?

做邊行都係識人好過識字啦
加上你同patient相處咪又係靠把口
如果有心做mannings watsons 呢d更加要求你係短時間令病人信任你
pharm從來都唔係一份毒撚工嚟

放射算唔算五寶最hea
成日有day off
反而視光好似讀得好chur

視光啦吾好同我爭飯食
如果隻眼真係有問題都見左醫生先啦
睇你程度係咩先去讀，放射係幾難，因為有radiation ，有時連醫生都吾同以掂（有牌先得），咩飛重，人地PT ,OT 做錯無問題，但pharm nursing RT 做錯會死人.
你radi 其實poly 有分MI medical imaging 同RT radiotherapy -top 10%sin 可以讀好似係,每年150 個位大約.東華係專出RT 吾係DR 每年15個位好似係.
yr.1 讀 anatomy, foundation +nuclear physics(chemi + phy ) ... 冇咩m2 ，如果自問chem phy 冇興趣就bye bye.

至於幅射放面你吾洗擔心，因為x Ray 係EM wave - 你行遠D 就其實冇野因為 inverse square law. 加上DR 一年既dose 最多係2mSv 而飛機師做一年既dose 係10mSv= 一次full body CT. 但總總加加減減都吾夠你食煙多

2級radi 麻麻，但如果你1級讀左master 進修MRI ultra sound 就吾知啦. 不過好過PT吾洗幫呀婆按臭腳

最後千奇吾好讀radi, 因爲太多幅射，冇頭髮，好幸苦，冇前途，生cancer ,冇囡，冇家庭，咩都冇
吾好同我爭

利申： radi 仔yr 1

阿radi 仔yr 1 你打好d中文先啦
吾吾吾影衰rd

Sorry 大佬 好耐冇打中文

一定飽和啦， 遲早買保險都缺人 dim ，不如轉去買保險啦

placement total時數
nurse rd ~1400
ot pt ~1000
opt ~600

幫人問下
poly視光同rt個weighting 係點

你肯定mi嗰邊唔係因為prof hea唔想填form唔fail人?

RT係入左RD再揀，所以入左來再算啦

師弟 學返點打字 OK? 唔 ，輻射， 方面， 辛苦

都要警告吓既
有工開唔等於有醫院工開
驗身中心個價錢及唔上醫院
但勝在唔使輪班

咁係因為舊嗰班hea底老屎忽出唔到紙先俾人兜哂啫

依兩年的確係入左幾個外藉教授負責寫文

rt囉
唔諗住升咩都唔駛識又唔駛shift
出sh做6個pher一部機

祝PWH旅途愉快

是撚但啦

私家重點有老細收你入team
學識左唔加人工都可以轉出去再叫高個價
但講緊做左幾年嘅撚屌都起碼50k

s就老馮ot無補水
b就閪老細
u好似比較正常
a賣時間換錢囉
a就

巴打數據邊度嚟, 應該唔啱喎, 睇clinical credit就知
nursing 35
ot 24
pt 23
opt 20
rd 18

credit同鍾係無關係

a淨收on call錢都爽死
做幾個月已經50k

條友仔一定吾係香港讀啦

連登真係好多癡線佬

姐係點呀？太難讀所以好多人fail ?

咁又未至於好多人既，但年年都有人fail係事實

視光好D！可以自己開店，吾似D RT比老世日日撚 PT 最好自己開，錢自己袋

自己開鋪就風險自負喇
依點係兩科最大分別

DSE制度下語文科低分既人係咪要注定食屎

食唔正weighting有JJ用

我唔明佢仲乜冇啦啦取消左m1/m2

應該會變x7

m2拎5* 都只係過中文拎4 少少

你都夠分啦

我為左入opt新修左phy 同m1

Phy 拎5, m1 abs 最後b5 26都係唔夠分入

Dse理科唔難，你都可以試下新修bio

我搵左間夜校報學生考生

不過你都入硬架啦

各位大佬知唔知n寶可以combine幾多年

準備無限重刷

上年既事啦，因為我未考過phy，唔可以自修考phy.，所以先報夜校

Btw, opt的確係升左分，反而rd 跌左

溫少一科

然後rd轉b6再升

考生人數年年變少
不等於易入左勁科

肯撚定跌喎 又計中文

吾你老母
咩撚嘢名
寫花你個朵先

邊條仔
我識啲rt女都好乖

其實放射前景如何?
唔做醫院可以去邊?

其實唔關事

對於我呢D中英文低分既人咪食左屎
無得all in 理/數科

rd多變數，都唔知擺A2穩唔穩

唔睇分數咁睇咩

唔好讀放射係真
但你講既內容全部錯晒

如果穩就唔攪咁多嘢啦 5*上5**真係好撚難，同埋英文自己知自己事

巴打係咪都係quit u rejupas?

上面位既打 weigted b6. 325分，入硬架喎

加油呀巴打 quit u 真係要好大勇氣 你retake 咩科？

我係呀 所以驚緊入唔到就含得撚

冇啦，info day都講哂啦

巴打知唔知weighted median 幾多 有冇18年data

但有d duty 真係食電

咁嘅post都爆到九頁
証明rd仔真係好撚得閒
人地science仔每year有兩千人
推post分分鐘慢過rd仔

冇，9估

巴打剛剛放監？
東華放射有左牌兩年啦，HA都請左唔少

點解佢會減weighted subject(m1/m2
加就話姐
你叫應屆嗰啲dse考生點算
m1/m2無啦啦由x10變x5

屌 好撚淆喎

應該變x7掛 如果x5真係好撚on9

會唔會好似放射科醫生咁就黎俾AI取代?

b6 + m1/2 x7 對於2科語文得lv 3/4既人已經玩撚完

你yr幾？

RD 係goop果陣都好多post

依樣機會唔大，放射係幫病人擺位，工作性質似護士多dd

食電博升職
有冇得諗？

打算專職食電
反正窮撚冇錢 生唔出

早晨呀 搭緊車上八半呀？

有

屌你女人話考慮生仔已經大撚晒

東大個牌係同poly一樣？

Physio唔係仲好咩？

一樣

我唔洗同東華仔做同事喎
利: Diagnostic Stream

遲d 好難講，
fail 硬東華仔

溫書溫死你

點解巴打唔pt

冇bio,中英又差 差佢個weighted median幾條街啦

你個名

btw記得巴打之前問過去oxbridge d野 應該屋企有能力供你外國讀書?咁點解唔出去讀

之前問係因為中學話比到scholarship但係唔會好多，所以先問吓，但係屋企人話冇錢都冇辦法

入唔到五寶咪諗下nursing

唔好玩尻我啦

人工高個個囉
咩年代 仲講理想咩

點解唔Pharm?

Pharm點計分？

hku b6 cu 4c2x

lm

我有幾個師兄都夠分入medic,最後 入左pharm. 個陣藥房幾好pay...自由行，個個叻人9 衝pharm. .
pharm夠hea

嘩 同nurse一樣